有冇人試過用中國旅行證去旅行？

我宜家身上淨係得本中國旅行證
但我黎緊要去bali
我見本野寫就寫等同中國passport, 但有冇人真係成功過海關

唔得啦，你都識講係係旅行證，又唔係護照。你係邊呀依家？

屌我見佢寫住等同護照
英國

巴打好撚慘 pish

死返大陸先

樓主好傻鳩

ching世界第一傻鳩

樓豬點解無咗本passport？

如果中國旅行證等同護照，13億人着咗12億走晒去歐洲、日本囉

係咪藍色封面既旅行證？

利申 地勤

係咪巴打有經驗

等同中國護照姐，都係要visa

唔等同㗎，中國護照去印尼免簽。

你答我係咪先，因為果本野只係用黎入境中國

香港人拎中國旅行證，通常係因為唔見左特區護照而拎。中國旅行證等同嗰本係中國護照，並唔係香港護照。

用中國旅行證冇拎簽證入境其他國家的話，會好大機會比人控告非法入境。

你有冇拎過bno？有的話建議你在英國直接申請一本，冇舊嗰本的話，要填多張form declare lost，4-6星期就有。可以加錢加急，2星期。亦可以再加多d錢預約做特急，即日。

補充一點，佢等同中國護照，但所有免簽待遇不適用，所以去「所有」國家係要另外申請簽證。

如果你冇資格申請bno，我建議你立即去印尼駐英國領事館申請旅遊簽證。

唔該晒巴打，仲諗住有一絲希望

你係長住英國？

有希望嘅，申請印尼visa都唔困難啊，幾日應該有

而且，你如果以前有曾經拎過bno嘅話，咁申請左bno就可以完全取替特區護照，去邊都唔係問題啦。

今年final啦
就係父母無幫我申請過bno
如果唔係現家都唔洗咁煩
打過去印尼駐英國領事館啦，佢話travel document唔得

幾時去印尼？7月中底去的話都有機，特區護照提供海外申請。

Bno 的話，有可能申請過忘記左或者唔知道遮，你睇睇你身分證左下角括號日期係幾多？

我今晚機啦
同咪下個星期機票
見最多都要兩星期先有hk passport
你講身份證號碼個括號定咩？
一個括號係8一個係01-05
我問左好多次父母都話無
btw多謝你熱心既幫助

今晚機去bali ？oh...

sosad...

下星期機票回港嘛？咁真係幫唔到你

01-05 咁真係冇bno了⋯⋯

我今晚機返香港
下個星期去bali
不過都無咩分別整唔到

哦，你會到香港下嘛，咁有望啦，你到步的話，立即準備好所有申請資料，包括申請form報失form同相，相要白底塊面要夠大，以及你英國報失嘅警署同領事館文件影印本。

星期一「早上」立即去灣仔入境處拎籌，入紙做證，冇錯標準時間一般係要4禮拜，不過你提供埋預定左嘅bali酒店，機票，以及英國嘅報失文件，或者有望1個禮拜出到比你。

我會呀，諗住八點前到灣仔，到時再update返俾巴打你知